{/* eslint-disable react/jsx-no-undef */}
import { ArgsTable, Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import { Button } from '@sh/ui';

import { Dialog } from '../';
import { DialogContent } from './content';
import { useDialogState } from './use-dialog';

<Meta
  argTypes={{
    variant: {
      control: 'select',
      options: ['primary', 'drawer', 'custom'],
    },
  }}
  title="UI | organisms/dialog"
/>

# Dialog

Dialog component (aka Modal) - window overlaid on either the primary window or another dialog window, rendering the content underneath inert.

- Accessible
- Focus is automatically trapped when modal.
- Can be controlled or uncontrolled.
- Esc closes the component automatically.

## Anatomy

```tsx
import { Dialog } from '@sh/ui';

const Component = () => {
  return (
    <Dialog.Root>
      <Dialog.Trigger>Open dialog</Dialog.Trigger>
      <Dialog.Content>
        <Dialog.Title>Accessible dialog title</Dialog.Title>
        <Dialog.Description>Accessible dialog description</Dialog.Description>
        <Dialog.Close>Close dialog</Dialog.Close>
      </Dialog.Content>
    </Dialog.Root>
  );
};
```

export const Template = args => (
  <Dialog.Root>
    <Dialog.Trigger as={Button}>Open dialog!</Dialog.Trigger>
    <DialogContent {...args}>
      <Dialog.Title className="v-h600">Accessible dialog title</Dialog.Title>
      <Dialog.Description className="pb-2">Accessible dialog description</Dialog.Description>
      <Dialog.Close as={Button} variant="secondary-clear">
        Close dialog
      </Dialog.Close>
    </DialogContent>
  </Dialog.Root>
);

### Uncontrolled example

<Canvas>
  <Story
    args={{
      className: 'p-4 bg-outline400',
      disableBackdropClick: false,
      disableEscapeKeyDown: false,
      disableEscapeKeyDown: false,
      fullScreen: false,
      variant: 'primary',
    }}
    name="Uncontrolled"
  >
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

### Controlled example

<Canvas>
  <Story name="Controlled">
    {() => {
      const dialogState = useDialogState();
      const dialogState2 = useDialogState();

      return (
        <div className="flex gap-3">
          <Dialog.Root open={dialogState.isOpen} onOpenChange={dialogState.toggleDialog}>
            <Dialog.Trigger as={Button}>Open Dialog 1</Dialog.Trigger>
            <Dialog.Content className="p-4">
              <Dialog.Title className="v-h600">Dialog 1</Dialog.Title>
              <Dialog.Description className="pb-5">Dialog 1 Description</Dialog.Description>
              <div className="flex gap-2">
                <Dialog.Close as={Button} variant="secondary-clear">
                  Close dialog
                </Dialog.Close>
                <Button onClick={dialogState2.open}>Open Dialog 2</Button>
              </div>
            </Dialog.Content>
          </Dialog.Root>
          <Dialog.Root
            open={dialogState2.isOpen}
            onOpenChange={open => {
              dialogState2.toggleDialog(open);
              // eslint-disable-next-line no-console
              console.log('Dialog 2 open?', open);
            }}
          >
            <Dialog.Trigger as={Button}>Open Dialog 2</Dialog.Trigger>
            <Dialog.Content className="p-4">
              <Dialog.Title className="v-h600">Dialog 2</Dialog.Title>
              <Dialog.Description className="pb-5">
                Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Morbi eget auctor leo.
                Integer rhoncus iaculis porta. Maecenas sodales et erat ut porttitor. Pellentesque
                vel tellus sollicitudin, maximus ex eu, vulputate sem. Pellentesque vitae turpis
                magna. Maecenas posuere, dui ac laoreet placerat, tortor massa ornare est, ut
                posuere nisl mi vel mauris. Nam eget interdum mauris.Nulla sit amet nibh
                consectetur, maximus eros vitae, tristique mauris. Ut ut erat augue. Duis ac elit
                eget erat tempus venenatis. Sed in mi quis lorem tristique semper et a justo. Sed
                sit amet placerat libero, sed venenatis massa. In ligula ligula, tempor eget ante
                eu, dictum scelerisque erat. Duis nec augue non est malesuada ultrices. Cras lacus
                magna, auctor sit amet auctor et, imperdiet nec libero. Donec vitae semper orci,
                eget vulputate nisl. Nullam molestie justo eros, id efficitur odio accumsan et. In
                suscipit justo tellus, a blandit libero tristique dignissim. Nullam efficitur, dui
                at sodales efficitur, neque leo sodales sem, eget tincidunt leo risus at erat.
                Vivamus varius dapibus felis, sit amet molestie nisi dignissim in. Maecenas egestas
                mi ac sem mattis cursus. Fusce in tincidunt tellus. Nulla facilisi.In convallis
                accumsan maximus. Proin pharetra pharetra ante, non gravida arcu maximus ut. Fusce
                porta iaculis felis, et dignissim sapien hendrerit a. Morbi pulvinar auctor quam in
                viverra. Donec vehicula sapien et dui sodales semper. Aenean quis tellus sed magna
                suscipit gravida. Nunc porttitor eu tellus sed aliquam. Proin luctus elit sed orci
                porttitor, eget porttitor neque fermentum. Nam sapien risus, rhoncus sit amet
                accumsan ut, sagittis eget dolor.Vestibulum eu viverra nisi. Mauris quam nisi,
                sodales pretium turpis ut, tincidunt hendrerit risus. Mauris auctor purus sit amet
                lorem ornare mollis. Morbi id molestie augue. Nam sed diam ornare, vulputate dui
                eget, mattis augue. Vivamus ipsum elit, imperdiet sit amet lorem eu, imperdiet
                sodales risus. Nam pharetra ligula tortor, at finibus nisi volutpat ut. Integer vel
                dolor a est tempor sodales. Etiam ullamcorper placerat suscipit. Duis sapien dui,
                pharetra nec leo eget, consectetur finibus orci. Aliquam pharetra vel erat non
                eleifend. In hac habitasse platea dictumst. Aliquam vitae quam tortor.Nam gravida et
                ex at commodo. Aenean et mi id nisi faucibus faucibus molestie ac elit. Pellentesque
                placerat lacus massa, sed egestas dolor faucibus id. Praesent eget ultricies risus.
                Nunc ornare sem quis rutrum bibendum. Maecenas id laoreet sem. Donec hendrerit vitae
                dolor nec tempus. Aliquam a eros imperdiet, varius nibh vitae, egestas nulla. Sed
                rutrum mauris ut lectus iaculis, sed accumsan sem sagittis. Sed interdum libero id
                tortor pretium facilisis. Vestibulum fringilla quam sed eleifend facilisis.Donec
                pharetra orci fringilla, venenatis erat hendrerit, vestibulum neque. Donec id
                accumsan lectus. In sed felis in tortor feugiat congue et eget justo. Curabitur
                maximus pretium enim, quis blandit nulla bibendum et. Nulla facilisi. Nulla quis
                consequat felis. Phasellus at massa nibh. Sed sollicitudin urna eu mauris blandit
                semper. Aliquam pharetra urna diam, at volutpat metus condimentum at. Aenean
                lobortis nunc in mauris luctus porta. Morbi volutpat auctor risus vel
                fringilla.Proin ac arcu mauris. Nunc leo sapien, fermentum ac volutpat eget, mattis
                ac mi. Sed ut purus nunc. Aenean feugiat libero eget scelerisque cursus. Fusce eu
                dolor ut tellus elementum venenatis in nec tellus. Sed elementum diam felis, ut
                egestas leo dapibus ac. Praesent auctor pellentesque nisi, non venenatis justo
                blandit at. Quisque turpis ante, fringilla et scelerisque ut, bibendum eget justo.
                Phasellus ipsum massa, varius eget sagittis eu, varius tempus dui. Integer consequat
                sollicitudin nibh eu luctus. Fusce egestas hendrerit urna, porta cursus enim iaculis
                id. Aliquam faucibus velit dui, quis posuere nibh dictum ut. Sed ut tortor id elit
                fringilla porta. Curabitur sollicitudin justo in felis tincidunt, eu venenatis
                ligula maximus. Nulla imperdiet eget erat quis interdum.Sed tincidunt vehicula
                imperdiet. Ut a erat hendrerit, blandit elit a, aliquet augue. Integer dolor lorem,
                venenatis nec laoreet quis, scelerisque nec dolor. Suspendisse fringilla non magna
                ac volutpat. Integer venenatis dui et dui luctus gravida. Cras dictum dictum
                fermentum. Donec vestibulum bibendum velit, non ultrices lacus commodo ut.
                Pellentesque eu tempor erat. Proin dolor odio, pulvinar maximus massa ac, pharetra
                semper nisi. Nulla et ullamcorper sapien, ut tristique justo. Sed ultricies massa
                efficitur nisi feugiat feugiat. Duis vel sapien eu dolor suscipit sodales eget quis
                lectus.Donec malesuada pulvinar mollis. Sed efficitur mauris nec finibus facilisis.
                Nam rutrum rhoncus nisl eu commodo. Mauris vel viverra neque. Fusce non volutpat
                risus, vitae lacinia mi. Aliquam erat volutpat. Etiam efficitur mi vel nisi
                elementum congue.Proin vulputate nulla vitae magna suscipit, vel imperdiet ligula
                ullamcorper. Nullam lacinia pretium porta. Praesent porta felis sit amet eros
                malesuada suscipit. Ut vitae lorem sapien. Maecenas commodo libero at nulla blandit,
                eu pulvinar nunc mattis. Vivamus et commodo dolor. Curabitur sed semper felis.
                Quisque quis erat et nibh ullamcorper venenatis. Aenean quis ex viverra ipsum
                consequat sollicitudin non et dolor. Aliquam at lobortis orci. Maecenas sit amet
                placerat eros. Maecenas rhoncus fermentum risus, sed tincidunt ligula suscipit a.
                Etiam eget dictum quam. Pellentesque mauris justo, rhoncus sed odio ut, efficitur
                porttitor quam. Fusce ut libero facilisis, lacinia elit nec, gravida metus. Mauris
                tempus ante ex, sit amet egestas nunc placerat consequat.Phasellus a risus eu massa
                consequat dapibus. Cras placerat, mi ac suscipit elementum, neque quam volutpat
                sapien, quis tincidunt leo ante a nisi. Suspendisse condimentum libero nec elit
                luctus porta. Mauris vitae erat ultrices, malesuada nisi sit amet, condimentum ex.
                Maecenas ac massa at felis aliquam congue. Integer at vestibulum est. Quisque
                facilisis malesuada feugiat. Nunc massa turpis, feugiat at magna ut, maximus
                sollicitudin tortor. Proin eget arcu accumsan, efficitur nisi at, iaculis magna.
                Proin quis eros augue. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia
                nostra, per inceptos himenaeos. Nullam sodales gravida odio et vulputate.Vestibulum
                hendrerit ultricies erat. Etiam maximus mattis sem, efficitur auctor lacus viverra
                vitae. Mauris nibh nisl, auctor quis dictum ullamcorper, facilisis vitae lacus. Sed
                laoreet sem leo, at aliquam nunc condimentum ac. Maecenas eget scelerisque sem, a
                elementum purus. Aenean dolor nibh, vulputate id diam at, pellentesque bibendum
                arcu. Phasellus et molestie tortor. Nunc
              </Dialog.Description>
              <Dialog.Close as={Button} variant="secondary-clear">
                Close dialog
              </Dialog.Close>
            </Dialog.Content>
          </Dialog.Root>
        </div>
      );
    }}

  </Story>
</Canvas>

### Nested example

<Canvas>
  <Story name="Nested">
    <Dialog.Root>
      <Dialog.Trigger as={Button}>Open dialog</Dialog.Trigger>
      <DialogContent className="p-4">
        <Dialog.Title className="v-h600">Accessible dialog title</Dialog.Title>
        <Dialog.Description className="pb-2">Accessible dialog description</Dialog.Description>
        <div className="flex gap-2">
          <Dialog.Root>
            <Dialog.Trigger as={Button}>Open nested dialog</Dialog.Trigger>
            <DialogContent className="p-4">
              <Dialog.Title className="v-h600">Nested dialog title</Dialog.Title>
              <Dialog.Close as={Button} variant="secondary-clear">
                Close dialog
              </Dialog.Close>
            </DialogContent>
          </Dialog.Root>
          <Dialog.Close as={Button} variant="secondary-clear">
            Close dialog
          </Dialog.Close>
        </div>
      </DialogContent>
    </Dialog.Root>
  </Story>
</Canvas>

## API Reference

### Dialog.Root

Component that encapsulate dialog context. And provide `onOpenChange` callback for controlled dialog usage

> ⚠️ ⚠️ ⚠️ If `onOpenChange` is provided you should manually care about dialog state (`useDialogState` hook is recommended way to do this)

<ArgsTable of={Dialog.Root} />

### useDialogState hook

Hook that halps make dialog's controlled and manipulate state outside `Dialog.Root` context.

### Dialog.Trigger

Component based on `createComponent` that helps open dialog declaratively

### Dialog.Content

Dialog content, rendered in Portal

<ArgsTable of={DialogContent} />

### Dialog.Title

Component based on `createComponent` that helps add accessible title to dialog

### Dialog.Description

Component based on `createComponent` that helps add accessible description to dialog

### Dialog.Close

Component based on `createComponent` that helps close dialog declaratively
